.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--w--Weird:

Жуть (`Weird <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=375>`_) / Закл. 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия
- смерть
- эмоция
- страх
- ментальное

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: любое количество существ

**Спасбросок**: Воля

----------

Вы наполняете умы целей ужасающими образами жутких существ, каждое из которых взято из ее худших страхов.
Только цели могут видеть свои ужасы.
Каждая цель получает 16d6 ментального урона и должна сделать спасбросок Воли.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Цель получает половину урона и состояние "напуган 1".
| **Провал**: Цель получает полный урон и состояние "напуган 2".
| **Критический провал**: Цель так напугана, что может мгновенно умереть. Она должна сделать спасбросок Стойкости. Если цель он успешный, то она получает удвоенный урона и состояние "напуган 2", а так же "бегство" до конца своего следующего хода, если только не пройдет спасбросок крит.успешно. Если она его проваливает, ее ОЗ снижаются до 0 и она умирает.





.. include:: /helpers/actions.rst